高普：你們討論謝拉特的世紀一跣應該到此為止，羅拔臣滑倒了而沒有事情發生

利物浦前鋒穆罕默德沙拿射入2:0後慶祝。（影片截圖）

利物浦周日（14日）英超在主場2:0勇挫車路士，續排榜首；不過在賽事尾段，「紅軍」守衛安德魯羅拔臣滑倒，險些重演5年前謝拉特「世紀一跣」，令利物浦該季與聯賽冠軍擦身而過。

兩隊半場互無紀錄，利物浦在51分鐘先憑沙迪奧文尼在禁區頭槌頂入領前1:0。2分鐘後，穆罕默德沙拿接應華基爾雲迪積克長傳，之後自己橫控推入中路，在離門25碼起腳射入「世界波」領前至2:0。
安德魯羅拔臣險重演謝拉特「世紀一跣」

而戰至尾段時，利物浦的安德魯羅拔臣在中圈附近控波滑倒，與當年「神奇隊長」謝拉特「世紀一跣」相似，這次同樣被車路士反擊，不同的是，這次沒有因而失球。而利物浦最終亦以2:0主場擊敗車路士，以34戰85分續排榜首，曼城少打一場以83分排第二。

利物浦領隊高普在賽後表示，謝拉特的世紀一跣應該到此為止，他說：「我們終於可以合上這本關於滑倒的書，羅拔臣滑倒了而沒有事情發生，所以這並不是利物浦的事情，完了。」高普又說：「還剩4場比賽，看看我們能否完美地以97分完成。」

高普都反謝拉特

無圖點得，向名宿致敬

佢夠快追得番啦

以前係謝拉他墮最後 兩中堅去左右兩邊

今次醒左 一見中圈hold波 兩隻中堅即刻縮後

呢D咪經驗

利記係咪冇再出現沙灘波？

我想知個小朋友利迷依家點

係希古恩慢

佢竟然拎波向橫 唔係推前